##  Чтобы развернуть проект необходимо:

  1. `git clone https://rafa_shams@bitbucket.org/prmedia/ferragamo.git` - склонировать этот репозиторий
2. `cd path/to/...` или `cd !$` - перейти в папку проекта
3. `npm i`


## Скрипты package.json:

| Скрипт | Назначение |
| ------ | ------ |
| dev    | Работа над проектом. Запустит webpack в development режиме. |
| build  | Сборка проекта в production режиме. Все файлы будут доступны из директории **build** |


#### Чтобы запустить скрипт:

  ```sh
$ npm run имя_скрипта
```
#
#### Запуск только одной страницы для разработки
По мере увеличения количества страниц на проекте, сборка начинает работать медленно при первом запуске. 
Это происходит из-за большого количества точек входа для webpack.

Чтобы ускорить время первого запуска, можно указать над какой страницей вы хотите работать - и запустится эмуляция только одной точки входа.
Для этого нужно передать, в качестве переменной, название страницы. Файлы pug, js и json для неё заранее должны быть созданы, если страница ещё не существует в проекте.

  ```javascript
npm run dev -- --page=pageName
```
[статья о передаче параметров в скрипт npm](https://jurosh.com/blog/npm-pass-parameters-into-script)

где ``pageName`` является названием страницы для точки входа. При этом остальные страницы не будут доступны через localhost. Путь в браузере нужно указать вручную
```html
localhost:3000/pageName.html
```

#
#### Установка зависимостей
Все developer плагины ставить через NPM с ключом **--D**
Пример установки плагина:

  ```javascript
npm i pug-loader --D
```


## Структура папок и файлов
  ```
└── app/                            # Исходники
|   └── assets/ 
│   |   └── fonts/                  # Шрифты
│   |   └── images/                 # Графика (фоны, логотипы, маркеры, графические элементы интерфейса и т.д)
|   |       └── example/            # Контентные изображения(изображения товаров, брендов, промо и т.д)
|   |       └── svg/                # Svg иконки для спрайта
|   |       └── favicons/           # Фавиконки
│   │   
│   └── js/                        # Папка со скриптами для каждой страницы
│   │
│   └── scss                       # Папка со стилями
│   |   └── base/                  # Cтили, которые используются на всех страницах
│   |   |   └── base.scss          # Базовые стили
│   |   |   └── typography.scss    # Типографика
│   |   └── config                 # Помощники
│   |   │  |   └── mixins.scss     # Миксины
│   |   │  |   └── utilities.scss  # Cпециальные стили, которые используются неоднократно для определенной цели, например скрытие элементов на опред. разрешениях
│   |   │  |   └── variables.json  # Переменные стилей, которые доступны по всему проекту
│   |   │  └── page/               # Индивидуальные стили для каждой страницы
│   |   └── ui/                    # Набор UI/UX элементов
│   |      └── icon.scss           # Файл со стилями svg иконок
│   |      └── template.scss       # Сборный файл всех стилей, которые используются на сайте
│   |      └── ui.scss             # Сборный файл всех ui элементов
|   └── components/                 # Папка с компонентами
│   │   └── nameComponent           # Папка с компонентом
│   |   │   └── nameComponent.js    # Скрипты компонента
│   |   │   └── nameComponent.scss  # Стили компонента
│   |   │   └── nameComponent.pug   # Структура компонента
│   └── data/                       # json файлы для любой страницы pug. Файл с данными должен именоваться соответственно имени файла страницы pug
│   └── page/                       # Папка содержащая страницы, импортируемые шаблоны, разметку вью компонентов и все что касается файлов с расширением *.pug
│   |   └── _macros                 # Помощники для pug (миксины, переменные...)
│   |   │   └── mixins.pug          # Миксины pug
│   |   └── template                # Содержит переиспользуемые и расширяемые шаблоны
│   |   │   └── layout.pug          # Пример шаблона от которого наследуются страницы
│   |   └── index.pug               # Здесь находится меню всех страниц
│   |   └── main.pug                # Пример главной страницы
└── build/                          # Cобранная версия проекта
└── .babelrc                        # Конфигурация Babel
└── .editorconfig                   # Конфигурация настроек редактора кода
└── .eslintrc                       # Конфигурация проверки JavaScript в ESLint
└── package.json                    # Список зависимостей, команд для запуска и информации о проекте
└── postcss.config.js               # Настройка плагинов postcss для обработки стилей
└── readme.md                       # Документация шаблона
└── webpack.conf.js                 # Конфигурация Webpack.js
```


## Директории и файлы SCSS

Обязательно использование методологии [БЭМ](https://ru.bem.info/methodology/quick-start/)

## Чек-лист по БЭМ

1. Все теги имеют класс (исключение - текстовый контент)
2. Нет селекторов по тегам (исключение - текстовый контент)
3. Не используются зависимые селекторы
4. Зависимость селекторов допускается только от модификаторов
5. Название формируется синтаксисом БЭМ
6. Правила позиционирования НЕ применяются к блокам!!!

  Внутри директори лучше всего создавать файлы (модули) с префиксом директории.

  _Примечание:_ В отличие от официальной рекомендации, для модификаторов нужно использовать двойное тире (--) вместо одиночного подчёркивания (\_)

Пример создания блока формы поиска: form/form-search.scss

_form-search.scss:_

  ```scss
.form-search {
  background: #dedede;
  padding: 10px;
  &__input {
    // .form-search__input - элемент блока 'поиск'
    font-size: 40px;
  }
  &__button {
    // .form-search__button - элемент блока 'поиск'
    margin: 2rem 0;
  }
  &--fixed {
    // .form-search--fixed - модификатор блока 'поиск'
    position: fixed;
  }
  &--pink {
    // .form-search--pink - модификатор блока 'поиск'
    background: pink;
  }
  &--color--red {
    // .form-search--color--red - булевый модификатор блока 'поиск', тут явно указываем какое свойство и на какое значение меняем
    color: red;
  }
}
```
